去留立會激辯 楊岳橋：擋清算 梁晃維：太樂觀

節錄

去留立會激辯 楊岳橋：擋清算 梁晃維：太樂觀

■楊岳橋認為民主派留任議會，可拉布阻擋梁美芬利用權力及特權法清算抗爭者。

【本報訊】主留派與杯葛派昨晚就民主派立法會去留問題展開激辯，傾向延任一年的公民黨楊岳橋、民主黨林卓廷、社民連岑子杰質疑杯葛派只着眼於委任性的原則問題，惟無法解釋民主派議員離任議會後可以如何阻擋經民聯梁美芬利用《立法會（權力及特權）條例》全面清算抗爭者，亦無法提供議會外為港人爭取訴求的清晰路線圖。傾向杯葛的泛民初選勝出者梁晃維、岑敖暉與劉頴匡反駁指，接受中共委任等同合理化中共行為、令港府恢復選舉的張力減低，惟岑敖暉承認，目前確實未能提供撤出議會後的路線圖。

查抗爭資金來源議案料續審

梁美芬去年以《立法會（權力及特權）條例》要求立法會成立專責委員會，調查抗爭者的資金及物資來源，議案料在「臨立會」繼續審議。楊岳橋認為，民主派留在議會可繼續利用議事規則就議案提出質詢，與建制派拉布，阻擋梁美芬以特權法全面清算、凌辱抗爭者。

楊岳橋指一旦民主派撤出議會，專責委員會成員便會全數由建制派擔任，「過去一年民主運動係光明正大，但唔代表每一個捐錢嘅人都希望將賬目公開畀保皇黨睇」，擔心在建制派。。。。。。。。。。。線。

梁晃維反駁指，港府聯同警方可隨時清算港人，形容主留派的想法「太樂觀」，並指港人不應局限自身想像，以為只能運用議員一職才能繼續推動民主運動。岑敖暉補充指，若民。。。。。

■岑敖暉憂慮若議員延任將減低國際關注，難迫令政府盡快恢復選舉。

拉布咁有效就唔會過去一直比d惡法過到啦

呢度有得睇番

D100 link
【延任議會．去留之辯】

#Appledaily #StayHome #WithMe
延任議會●去留之辯論壇︱主留VS杯葛 3對3激辯！ (蘋果日報 Apple Daily)

立場 link
【延任議會 去留之辯】

中國北京大學碩士生楊岳橋喎

快必：am I a joke to you?

盧斯達邊到有料

Over my dead salary

份糧仲有得救。

議會仲有得救，議會仲有最後嘅拉布，我哋仲有準時出糧嘅議員薪津，你同我都會相信㗎。而呢一樣野， 準時出糧嘅薪津，如果有任何人想搞佢嘅話，over my dead body！

佢print 曬D議事規則都幾好笑
港共冇人理過

佢寫嘢ok
即場真係有啲7

泛民讚成修改議事規則，主席可以的你走，即係拉布呢招一早就俾泛民自己廢左

你知道茴字有4種寫法嗎